Feedback galera
Laureane
	
	Tela alert
		pré-Cadastro de primeiros sites num primeiro momento.
			Utilização dos usuários mais comuns
		Botão de alerta estar ligado ou não é bom.
		Hora e minutos não estão adequados, utilização de picker
		Perfil voltado para várias idades, interesses e afins.
	Tela Menu
		Menu responsivo -> OK
		Mudar nomes. Não ficaram evidentes
		Colocar nome ''consulta''
	Tela histórico
		Tabela ficou boa.
		Filtro
			Data do voo e horário
			Deixar mais evidente sobre o que o filtro se refere
		Botão PDF ficou bom!
	Tela gráfico
		Botão filtro não ficou evidente
		Gráfico mostra o valor da oscilação da consulta
		Dados 
			Parece q vai escrever os dados da consulta feita ao gráfico
	Tela Ranking
		Tabela de resultados -> OK
		filtro com problemas
			Quais filtros seriam usados: cia aérea e preço
		Nota do entrevistador:
			Colocar origem e destino do voo ? ou colocar na tela de configurações?
	Melhoria de app
		Para o alerta só ser emitido quando encontrar um preço abaixo de x, onde x seria um filtro que estaria junto com os filtros para definir a consulta

Felipe Cesar
	
	Tela Menu
		Ok, entendivel.
	Tela alert
		Retirada do botão de alerta.
			Apertar no site cadastrado e lá add o botão pra fazer o alerta
	Tela histórico
		Tabela ok
		Etendimento de filtro ok
			Colcoaria o filtro por 
				cia aérea
				Horário
				Data
	Tela gráfico
		Mesmos filtros do histórico
	Tela Ranking
		Não ve sentido no ranking não definido
		Ideia de colocar por origem-destino
		Mudar nome de ranking para mais baratos

Thiago
	
	Tela Menu
		Ranking somente parece ser o melhor de algo.
	Tela alert
		Não faz sentido o botão
	Tela Histórico
		Filtro tenha q ser implementado com algo real
	Tela Gráfico
		Colocar o que está sendo falado no filtro
	Tela Ranking
		Colocar outro nome para ''Ranking''
		Implementar o filtro
		Mostrar por qual requisito está sendo ordenado
